學者分析：美不把中國分裂為7國，不會放手

中美貿易戰持續升溫，美國總統川普7日表示，對中國價值2000億美元商品徵收25％關稅可能很快生效。中國人民大學國際關係學院副院長金燦榮先前則說，面對美國威脅，多數人是不會放棄的，此外還有個借鏡，蘇聯曾向美國投降而解體為15個國家，如今中國這麼大，「（美國）不把你分為7個中國，它不會放手。」

《多維新聞》報導，金燦榮也是中國人民大學中國對外戰略研究中心主任，他在杭州量子發表演講時談到貿易戰，其實國內的觀點挺不同，有一派認為既然打不贏美國，乾脆投降，「但我們14億人民中大部分人是不會答應的，因為它有一個前提的。」他說，那就是大家只好做低端，當然沒人願意，這在國內政治就行不通。

金燦榮接著舉例，蘇聯因為美國而投降，解體成15個國家，可是還是有主體的繼承國家俄羅斯，因為太有影響力，依舊沒被美國放過，「是不是繼續經濟上欺負它，安全上欺負它。」他認為，就算中國舉白旗，但國家太大，還是會被美國看上，直到被分裂成7個中國前都不會放手。

中美貿易戰7月6日開打後，川普9月又放話，除了瞄準中國價值2000億商品，也打算對另外2670億美元商品徵稅，端看中方如何回應。《南華早報》8月10日曾刊出專文，指中國內部正在進行討論，大家意識到北京必須改變策略，「強硬派」的守則似乎沒有效果。

文章點出，北京當局應直接向川普交涉，搞清楚對方想要哪些條件。國內學術界、金融產業的一些人士都擔憂，中國並沒有準備好與美國開打經濟戰，因為前者更依賴後者，若堅持強硬態度，最後只會傷害自己，中國應把精神集中在國內。

《路透社》報導，至於何時會對價值2000億美元中國商品加徵25％關稅，白宮首席經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）7日表示，還要再等待官員完成公眾意見的評估。
面對川普政府的蓄勢待發。中國官媒《人民日報》11日刊出評論指出，從2010年開始中國就遇到外部的挑戰與麻煩，都與美國有關，對此，不要心存僥倖，也別驚慌失措，最重要的是從容應對，更專注做好自己的事情。

若然屬實，中国或成最大贏家

7個分靈體!?

秦楚燕韓趙魏齊

G持

留個位比香港

香港
台灣
西藏
上海
廣東

仲有兩個呢？

分裂

四川

香港細到我要放大

如果獨立到希望變返英國地區

加入英聯邦做獨立國都ok

英國做宗主國就不了

on9 , 講到話浸浸想蝗分七份真係over哂。 咁講等同話美國會用一切武力去搞到蝗蟈分裂無分別。

同意

但終審要放返去樞密院, 黃皮膚做法官係信唔過

美國分解左蘇聯, 要用武力嗎?

你第一日黎到地球？

第一日知道香港？

東突

咩年代仲講打講殺武裝起義

緊係打殘你經濟最快趣啦

新疆，澳門

成鳩人將人地搞鳩佢嘅事提升到國家統一嘅層次, 就好似我叫個麻甩佬執番個煙頭, 佢問我係咪想搞散佢頭家一樣咁白痴.

變成7個大贏家

凍結所有支共狗官海外資產，都夠嚇死佢地。

澳門全民花式奶支, 唔駛啦